陶傑：為何要新加坡埋單？

川金會新加坡舉行，一時此一小國，全球注目。

一些香港的中環精英群組短訊，垂頭喪氣，感嘆：你看新加坡多威風，趕過香港了。

我很奇怪：此等人士，一度也附和一種說法：香港不再是英國殖民地，回歸中國，終於洗雪國恥，香港有了強大靠山。

欲驅除此等自卑感，需要一點點中國式的阿Q精神。

新加坡舉辦川金會，豪花二千萬坡幣，合港幣一億二千萬，這張帳單，為何由新加坡支付？

金正恩的導彈，射程不危及新加坡。第一潛在受害國是南韓，第二是日本。川普拒絕付款，是對的，因為朝鮮半島內戰問題，與美國無關；金胖遠程導彈，迫使美國總統來談判，已經令美國沒有面子，川普更不應付一文錢。

日本或應付錢，但大量人質遭扣押，朝鮮又是日本前殖民地，論尊卑曲直，日本為共產主義之受害國，不應負擔費用，亦屬常情。

韓戰由蘇中北韓挑起。蘇聯已經垮台，普京兩手一攤，也很合理。中國為此三兄弟中最有錢者，北韓若廢核，經濟改革，中國資金率先竄進，東北土豪最先得利。區區一億之數，吉林省政府包辦，綽綽有餘。

北韓若太貧窮，沒有錢負擔其領袖在新加坡的豪華食宿費用，是因為北韓實行共產主義。此一制度由蘇聯及中國帶頭實施，新加坡並無責任，因共產主義並非李光耀的發明。相反，李光耀為防止新加坡淪為一九七五年的越南與高棉，維持為西方陣營之一員，曾殫精竭慮，現在更無理由為蘇中兩國種下的後果埋單。

川普若因此得諾貝爾和平獎，新加坡不會分得佣金，故應拒絕埋單。新加坡不需要藉舉辦這種高峰會而肯定或抬高本國的地位，因為李光耀先生早為新加坡奠定了國際地位。

當然，香港特区在旁，或有吞口水羨慕的份，因為如果川普大哥指定川金會香港特区，香特不但付錢，下令放假，戒嚴一天封掉整個城市，在中國暗示之下，相信也會答應。只不過川普和金正恩不相信這個已在「一體化」的未來大灣區。若香港仍是殖民地，即英女皇打保票，當然又不同。

新加坡得此「殊榮」，是因為新加坡是英聯邦的會員國。這個世界畢竟很現實，左膠和愛國民族份子，吹水儘管吹水，你可以開開心心的不斷吹，只是到了要見真功夫的關頭，還是帝國主義、殖民主義、或者極右的李光耀精神主宰一切

一些香港的中環精英群組短訊，垂頭喪氣，感嘆：你看新加坡多威風，趕過香港了。

我很奇怪：此等人士，一度也附和一種說法：香港不再是英國殖民地，回歸中國，終於洗雪國恥，香港有了強大靠山。

欲驅除此等自卑感，需要一點點中國式的阿Q精神。

講中好多所謂精英既心態
平時就J祖國強大, 但又新葡萄新加坡越來越威

呢班柒頭成日話PRC強大, 話要打美帝

世界上只有青山走犯先會諗打美帝外星科技

同清末白痴義和團無分別

中国同大灣區做乜唔係殘體(中共字樣)?